(估國家) 超市推自助付款 人性醜陋現晒形

現時不少超巿都有實行自助付款，讓顧客免卻排隊之苦，超市又可省下聘請收銀員的錢。可惜理想與現實往往不相同，有貪小便宜的人就藉機不付款，澳洲兩大連鎖超巿「Coles」和「Woolworths」每年就因而損失10億澳元（約58億港元）。

澳洲關注消費者權益組織「Canstar Blue」近日訪問逾2,200名顧客，有7%人坦承試過故意不將貨物「過機」，另有9%人稱會暗中掃瞄較便宜貨物的價錢條碼，當成已為貴價貨付錢；另只有5%承認犯案的人被抓到。
統計指生果和蔬菜是最常被偷取的貨品，佔24%、包裝食品佔16%、小食和飲品佔12%。組織發言人多尼斯（Simon Downes）指：「在大多數個案中，被抓到盜竊的人會怪責自助收銀機(出問題)，又或聲稱是誤會。」
多尼斯稱統計顯示新南威爾斯及維多利亞省的超市顧客最常藉機盜竊，南澳相對就少得多，不過他亦強調有關數字可能只是冰山一角。
「Coles」和「Woolworths」回應指，有特別安排員工在自助付款區檢查或提供協助，而「Coles」的發言人更稱每周都捉到數以百計小偷要報警處理。
英國《每日郵報》

估唔到支那人移民去到果邊偷人野偷得咁癲, 本身澳洲人點會做呢D野

你估白人黑人就冇賊?

N 年前去英國馬莎已經自助付款，香港今年先開始，out 到震天

每個國家都有賊
但有趣的是支那特別多

臭蟲論源於20世紀中國著名作家魯迅寫於1933年的文章《外國也有》。文中魯迅諷刺當時的中國人，被批評時會聲稱其他國家也有同樣的錯誤，來掩飾自己的錯誤；其名句：「凡中國所有的，外國也都有。外國人說中國多臭蟲，但西洋也有臭蟲。」現今社會，臭蟲論是用來批評不擇手段，企圖掩飾自己錯誤的人。

好老實, 情況許可下
我都會do 平野, 貴野唔過機

點解要同生意佬均真, 同佢講誠信

你唔信既話咪請返人黎收錢囉....

連收錢果part 你都要慳, 收錢都要度縮

你係咪支那人?
香港人唔會貪小便宜

偷野就偷野啦，仲咩要搵理由合理化

姐係你平時去超市買野都會買平野偷貴野？
乜而家做賊做得咁高調

有冇蝕咁多ar?
如果蝕咁多間公司都唔諗計解決，都抵死

日本aeon 好多啦已經

極少數 大部分係支那會犯上

偷得最多野嘅係澳洲本地人，新聞都有報

偷野係因為人地唔睇實我，咩邏輯
你係咁正義做羅賓漢既就將省左既錢捐左佢

偷得最多應該係原住民
仲生番過強國人

一年蝕5x億，轉返人手收銀，人工都應該無咁貴。

屋主開住度門，成家去旅行幾星期，返嚟見到間屋空曬

A：個賊錯，偷嘢唔啱
B：屋主ON9
C：以上皆是

其實應該係A，你住瑞士/北歐/日本鄉村之類真係可以原封不動，只不過呢個社會太多賊所以我地要扭曲我地既道德標準去遷就。
就好似明明係樓價太癲但社會會覺得買唔到樓就係失敗者咁

根本生活指數太高
嘈咗幾多年才有最低工資？
毓民唔掟蕉都唔肯加生果金去1000
轉眼依家都加至二千幾

歷史裏，可以夜不閉戶的年代
人均收入平衡
完全無偷的念頭才能夜不閉戶
但唔係呢個搶就果個搶
這些變成歷史

澳洲大部份咪英國監犯嘅後代囉

agger

偷野你都偷得幾理直氣壯
你老母臭晒你呢d真係影衰香港人

唔好心諗住黑人會偷嘢 佢本身係冇物質生活 有佢個理由 黑人有好多好人

巴打好型

點解唔係怪自己能力太低
利申買唔到但從來唔會比藉口自己

我都努力緊，但上面唔係藉口，係客觀事實
以前普普通通打份工都買到樓，而家？全球第一貴啦

好撚記得舊登同呢度都大把post討論點用學生八達通呃地鐵錢同避查飛狗

本質上都係做緊同一樣野

唔洗睇 一定係支那

做賊都講到自己咁正義
啲支那基因表露無遺啦

咪係
cheap到核爆

支那做唔做到一年

你做賊點解唔成籃偷哂?
多多藉口

其實成篇野有邊隻字提到係中國人偷?

呢度係連登, 我地話係就係
支那人都比人屌慣架啦, 理撚得佢

個防盜原來廢架？

香港人唔會貪小便宜, 睇到呢句真係笑而不語

澳洲佬其實幾低質
除左某d有錢地區

係 一定係強國人去搞搞震

我們高貴歐美白人 係唔會做D咁既野

貪小便宜既一定係新移民

我地純種英屬香港人咁高汁 一定唔會咁做

我試過一次嘟錯貨品 計平左 但冇人捉我

大把白人幾樣嘟都無嘟就走
同埋security根本唔會追最多check一check無跑走嘅人

睇到d 留言係到幫鬼佬搵籍口就覺得好笑

好心你唔知就咪撚講啦。

我見到澳州人係超市買菜仲難睇.. 一揪香蕉, 只會取最靚果D 撕下來.. 唔靚的放返係度.. 一個西蘭花.. 都係咁做.. 見到眼都突，一路簡提子，一路搣來食，跟住唔買，大撚把鬼老做啦。

同埋係澳洲中國籍既9成都係PR。因為好多都唔想放棄大陸籍。偷野被捉到好大鑊。除時cancel PR

我睇似係越南人同黑鬼做多。之前去越南區好多細超市都貼晒偷人既人既樣

邊到鄉下

我係sydney見鬼婆鬼佬偷野最多，仲要帶埋小朋友
其次係學生
大陸人去得外國點會貪呢d野

Aeon大把
所以依家長期棟兩個人係到望實班人
有次見到肥婆嘟少幾件貨就入袋走人
我勁大聲話呀姐！你嘟少咗幾件喎
全部人望哂依邊 即刻有職員行過了解
佢話唔記得有無嘟 一開聲 屌支那人
劣質基因

監犯後代

屌
我次次都好老實俾足

澳洲人本身係監躉
好出奇呀

垃圾
死囚後代

偷野咁撚理直氣壯

on9你搵高文化國家黎比
你要知自己係身處咩國家，就算係A錯又點？損失咪又係自己
等於索女係印度著三點色比人姦左，係呀 印度佬錯，又點？ 條女都比人姦左 做人要做C
一般國家做B，on9都係錯

唔過機咪即係偷
食屎啦你

因为都是中國人偷的

HIGH撚大咗
香港人先最撚貪小便宜

嗰位思維係本末倒置

「偷嘢 因為無人同佢嘟機」
此邏輯繼續延伸落去....

偷影女仔 因為個女仔出街就要預咗
有強姦案 因為個女仔無包到中東人咁 就要預咗
考試出貓 因為老師無叫收埋本書
急屎照痾落地 因為無廁所喺附近

不如回應返主題

咁你地估下澳洲多唔多支奶人

犯法犯到你咁唔知醜

得罪講句真係影撚衰哂

想知邊個年代普普通通打份工都買到樓

2000年頭果陣

要賣返幾件同類型嘅貨品先至可以填補返少咗件貨嘅成本，仲未計儲存貨品同運送嘅費用同時間地方。

而你睇唔起嘅生意佬每日都要服侍好似你呢啲咁嘅人。

巴打可能幾後生，大概八九十年代個陣

You can’t judge someone by his father.

做得好

我樓下aeon個自助機收左皮唔再俾人用

所以咪話澳洲果班一定係佢地囉
都唔知D五毛係度幫住哂做咩鳩

香港人係貪大便宜

貪小便宜無分有錢無錢

要好似ATM咁加個cam先得

你都係其中一個咋,用殘體字返蚑那啦屌你老母

他們又故意的高聲嚷道，「你一定又偷了人家的東西了！」孔乙己睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空汚人清白……」「什麼清白？我前天親眼見你偷了何家的書，吊着打。」孔乙己便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「竊書不能算偷……竊書！……讀書人的事，能算偷麼？」接連便是難懂的話，什麼「君子固窮」，什麼「者乎」之類，引得衆人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

日光日白係咪想笑撚死我？
香港人唔貪小便宜？
巴打真係好幽默

唔係out 係人工咁平冇咩誘因做
做生意都係講賺錢姐
投資個系統唔係本咩 人工貴唔過投資黎做乜

唔好賊賊聲咁難聽，你啲野賣咁貴，幫自己打個折頭姐。歡迎自助付款

係咪高層自己落格，就賴晒落呢條數度

你睇下落幾POST已經有連登仔話只DO平野，貴野唔過機，你叫人地點引入自助收費

香港人全世界最度縮

百佳有一d 產品會過閘響

去美國有錢都拎救濟金啦

百佳好似會貼啲防盜條碼係啲貨到??

張五常:理性犯罪

同如果唔交稅唔犯法冇人會交稅冇咩分別

個老豆係賊咁就代表佢嘅仔女全部都係賊？係咁你同你老豆係咪一樣嘅人？

唔係話想串你毒撚定五毛
百佳有部份產品自助俾完錢都要另外俾職員去消磁
得閒落多d黎香港或去多d 百佳

雖然係人都知百佳消磁好簡單
但都唔會放係自助俾你自己消囉

仲多 行家問你拎錢拎煙

你呢D叫偷

唔明點解咁多人負皮
咁連連登仔憎澳洲人?
五毛!

香港各方面都落後發達國家廿年左右